[
  {
    "question": "¿Qué marca es conocida por su modelo 'GSX-R' en el mundo de las motocicletas deportivas?",
    "id": 1,
    "answers": [
      "Honda",
      "Kawasaki",
      "Suzuki",
      "Yamaha"
    ],
    "correctAnswer": "Suzuki"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la cilindrada típica de una motocicleta de tipo 'Naked'?",
    "id": 2,
    "answers": [
      "50cc",
      "250cc",
      "600cc",
      "1000cc"
    ],
    "correctAnswer": "600cc"
  },
  {
    "question": "¿Qué famosa motocicleta es apodada 'La Viuda Negra' y es reconocida por su diseño personalizado?",
    "id": 3,
    "answers": [
      "Harley-Davidson Sportster",
      "Ducati Monster",
      "Indian Scout",
      "Triumph Bonneville"
    ],
    "correctAnswer": "Harley-Davidson Sportster"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes características es típica de una motocicleta de tipo 'Chopper'?",
    "id": 4,
    "answers": [
      "Suspensión de largo recorrido",
      "Manillar alto y alargado",
      "Carenado aerodinámico",
      "Posición de conducción agresiva"
    ],
    "correctAnswer": "Manillar alto y alargado"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes marcas es conocida por fabricar motocicletas de aventura 'Adventure Touring'?",
    "id": 5,
    "answers": [
      "KTM",
      "Suzuki",
      "Ducati",
      "Triumph"
    ],
    "correctAnswer": "KTM"
  },
  {
    "question": "¿Qué componente esencial en una motocicleta transmite la potencia del motor a la rueda trasera?",
    "id": 6,
    "answers": [
      "Embrague",
      "Caja de cambios",
      "Amortiguador trasero",
      "Cadena o correa de transmisión"
    ],
    "correctAnswer": "Cadena o correa de transmisión"
  },
  {
    "question": "¿Qué motocicleta legendaria se llama 'La Máquina del Tiempo' debido a su diseño atemporal?",
    "id": 7,
    "answers": [
      "Honda CB750",
      "Kawasaki Z1",
      "Norton Commando",
      "BMW R80GS"
    ],
    "correctAnswer": "Honda CB750"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el término que se utiliza para describir la inclinación de una motocicleta en una curva?",
    "id": 8,
    "answers": [
      "Inclinación lateral",
      "Giro radial",
      "Inclinación angular",
      "Inclinación de curva"
    ],
    "correctAnswer": "Inclinación angular"
  },
  {
    "question": "¿Qué sistema de seguridad ayuda a prevenir el bloqueo de las ruedas durante la frenada en una motocicleta?",
    "id": 9,
    "answers": [
      "ABS (Sistema de frenos antibloqueo)",
      "ASR (Control de tracción)",
      "EBS (Freno motor)",
      "ESC (Control de estabilidad)"
    ],
    "correctAnswer": "ABS (Sistema de frenos antibloqueo)"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes marcas es famosa por sus motocicletas de estilo retro y clásico?",
    "id": 10,
    "answers": [
      "Kawasaki",
      "Yamaha",
      "Royal Enfield",
      "Aprilia"
    ],
    "correctAnswer": "Royal Enfield"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes motocicletas es conocida por su uso en competiciones de motocross?",
    "id": 11,
    "answers": [
      "Honda CBR1000RR",
      "Kawasaki Ninja ZX-6R",
      "Yamaha YZF-R1",
      "KTM 450 SX-F"
    ],
    "correctAnswer": "KTM 450 SX-F"
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de suspensión es comúnmente utilizada en motocicletas deportivas de alto rendimiento?",
    "id": 12,
    "answers": [
      "Suspensión neumática",
      "Suspensión de ballesta",
      "Suspensión de horquilla invertida",
      "Suspensión de muelles"
    ],
    "correctAnswer": "Suspensión de horquilla invertida"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes marcas es reconocida por su énfasis en la fabricación de motocicletas eléctricas?",
    "id": 13,
    "answers": [
      "Harley-Davidson",
      "Suzuki",
      "Zero Motorcycles",
      "Ducati"
    ],
    "correctAnswer": "Zero Motorcycles"
  },
  {
    "question": "¿Qué característica distingue a las motocicletas 'Cruiser' en términos de diseño?",
    "id": 14,
    "answers": [
      "Manillar deportivo",
      "Asiento individual",
      "Carrocería carenada",
      "Posición de conducción erguida"
    ],
    "correctAnswer": "Posición de conducción erguida"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes marcas es famosa por sus motocicletas de alta gama con detalles en oro y lujo extremo?",
    "id": 15,
    "answers": [
      "MV Agusta",
      "Aprilia",
      "Bimota",
      "Ducati"
    ],
    "correctAnswer": "Ducati"
  },
  {
    "question": "¿Qué sistema de suspensión ajustable permite a los motociclistas adaptar la altura de la motocicleta según sus preferencias?",
    "id": 16,
    "answers": [
      "Suspensión de aire",
      "Suspensión de ballesta",
      "Suspensión de horquilla invertida",
      "Suspensión de control electrónico"
    ],
    "correctAnswer": "Suspensión de aire"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes marcas es famosa por sus motocicletas de estilo vintage 'Café Racer'?",
    "id": 17,
    "answers": [
      "Triumph",
      "Kawasaki",
      "Suzuki",
      "Yamaha"
    ],
    "correctAnswer": "Triumph"
  },
  {
    "question": "¿Qué parte de la motocicleta conecta la rueda delantera con la horquilla y permite el giro?",
    "id": 18,
    "answers": [
      "Amortiguador",
      "Freno de disco",
      "Manillar",
      "Tijas triples"
    ],
    "correctAnswer": "Tijas triples"
  },
  {
    "question": "¿Qué término se utiliza para describir el proceso de cambiar a una marcha más baja en una motocicleta?",
    "id": 19,
    "answers": [
      "Aceleración",
      "Deceleración",
      "Reducir marcha",
      "Cambio de aceite"
    ],
    "correctAnswer": "Reducir marcha"
  },
  {
    "question": "¿Qué famosa competición de motociclismo se lleva a cabo en una pista de hielo?",
    "id": 20,
    "answers": [
      "MotoGP",
      "Isle of Man TT",
      "Superbike World Championship",
      "Ice Speedway"
    ],
    "correctAnswer": "Ice Speedway"
  },
  {
    "question": "¿Qué marca de motocicletas es conocida por su modelo 'Hayabusa' que es una de las más rápidas del mundo?",
    "id": 21,
    "answers": [
      "Suzuki",
      "Kawasaki",
      "Honda",
      "Yamaha"
    ],
    "correctAnswer": "Suzuki"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre común para una motocicleta todoterreno diseñada para carreras en terrenos accidentados?",
    "id": 22,
    "answers": [
      "Enduro",
      "Scooter",
      "Cruiser",
      "Touring"
    ],
    "correctAnswer": "Enduro"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el modelo más icónico de Harley-Davidson que se conoce como 'Hog'?",
    "id": 23,
    "answers": [
      "Sportster",
      "Softail",
      "Fat Boy",
      "Road King"
    ],
    "correctAnswer": "Fat Boy"
  },
  {
    "question": "¿Qué marca de motocicletas es famosa por sus modelos 'Africa Twin' y 'CRF450' en el segmento de aventura?",
    "id": 24,
    "answers": [
      "KTM",
      "Suzuki",
      "Ducati",
      "Honda"
    ],
    "correctAnswer": "Honda"
  },
  {
    "question": "¿Qué parte de la motocicleta permite cambiar de marcha y controlar la velocidad del motor?",
    "id": 25,
    "answers": [
      "Embrague",
      "Acelerador",
      "Freno",
      "Caja de cambios"
    ],
    "correctAnswer": "Acelerador"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el evento de motocross más prestigioso y reconocido a nivel mundial?",
    "id": 26,
    "answers": [
      "X Games",
      "Monster Energy Cup",
      "Motocross des Nations",
      "Red Bull Straight Rhythm"
    ],
    "correctAnswer": "Motocross des Nations"
  },
  {
    "question": "¿Qué famosa marca de motocicletas italiana es conocida por su estilo deportivo y su logo con una serpiente?",
    "id": 27,
    "answers": [
      "Moto Guzzi",
      "Aprilia",
      "Benelli",
      "Ducati"
    ],
    "correctAnswer": "Ducati"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre común para una motocicleta diseñada para viajes de larga distancia y comodidad?",
    "id": 28,
    "answers": [
      "Cruiser",
      "Sportbike",
      "Touring",
      "Naked"
    ],
    "correctAnswer": "Touring"
  },
  {
    "question": "¿Qué marca de motocicletas es conocida por su modelo 'R1200GS' en el segmento de aventura?",
    "id": 29,
    "answers": [
      "Kawasaki",
      "Yamaha",
      "Suzuki",
      "BMW"
    ],
    "correctAnswer": "BMW"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes marcas es famosa por sus motocicletas deportivas 'Ninja'?",
    "id": 30,
    "answers": [
      "Suzuki",
      "Kawasaki",
      "Honda",
      "Yamaha"
    ],
    "correctAnswer": "Kawasaki"
  },
  {
    "question": "¿Qué motocicleta italiana es conocida como 'La Mona Lisa de las motocicletas' debido a su belleza y diseño?",
    "id": 31,
    "answers": [
      "Aprilia Tuono",
      "Moto Guzzi V7",
      "Ducati Panigale",
      "MV Agusta F4"
    ],
    "correctAnswer": "MV Agusta F4"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes marcas es famosa por sus motocicletas eléctricas deportivas 'LiveWire'?",
    "id": 32,
    "answers": [
      "Harley-Davidson",
      "Zero Motorcycles",
      "Suzuki",
      "Ducati"
    ],
    "correctAnswer": "Harley-Davidson"
  },
  {
    "question": "¿Qué marca de motocicletas japonesa es conocida por su modelo 'Vulcan' en la categoría de crucero?",
    "id": 33,
    "answers": [
      "Kawasaki",
      "Suzuki",
      "Honda",
      "Yamaha"
    ],
    "correctAnswer": "Kawasaki"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre común para una motocicleta con una carrocería completa que protege al conductor del viento y la lluvia?",
    "id": 34,
    "answers": [
      "Naked",
      "Scooter",
      "Sportbike",
      "Carenada"
    ],
    "correctAnswer": "Carenada"
  },
  {
    "question": "¿Qué marca de motocicletas es conocida por su modelo 'FZ-07' en la categoría de motocicletas naked?",
    "id": 35,
    "answers": [
      "Yamaha",
      "Honda",
      "Kawasaki",
      "Suzuki"
    ],
    "correctAnswer": "Yamaha"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la motocicleta más vendida de todos los tiempos?",
    "id": 36,
    "answers": [
      "Honda CBR1000RR",
      "Harley-Davidson Sportster",
      "Yamaha YZF-R1",
      "Honda Super Cub"
    ],
    "correctAnswer": "Honda Super Cub"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el término que se utiliza para describir la acción de reducir la velocidad de una motocicleta antes de entrar en una curva?",
    "id": 37,
    "answers": [
      "Acelerar",
      "Frenar",
      "Inclinar",
      "Decelerar"
    ],
    "correctAnswer": "Decelerar"
  },
  {
    "question": "¿Qué marca de motocicletas es famosa por su modelo 'Diavel' en la categoría de motocicletas power cruiser?",
    "id": 38,
    "answers": [
      "Ducati",
      "Aprilia",
      "Harley-Davidson",
      "Suzuki"
    ],
    "correctAnswer": "Ducati"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el término que se utiliza para describir la parte de la motocicleta que almacena el combustible?",
    "id": 39,
    "answers": [
      "Motor",
      "Chasis",
      "Tanque",
      "Freno"
    ],
    "correctAnswer": "Tanque"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de las siguientes marcas es conocida por fabricar motocicletas de tres ruedas llamadas 'Spyder'?",
    "id": 40,
    "answers": [
      "Suzuki",
      "Can-Am",
      "Triumph",
      "Yamaha"
    ],
    "correctAnswer": "Can-Am"
  }
]

